\documentclass{article}

\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{minutes}

\title{Notulen 006 overleg team 33}
\author{Guus}
\minutesstyle{header=list, vote=list, contents=true}

\begin{document}
%\selectlanguage{dutch}

\begin{Minutes}{Overleg 005 team 33}
\participant{Freek Verbeek, Stefan Versluys, Jeroen Kleijn (na vertrek Freek)}
\minutesdate{3 Oktober 2014}
\location{skype}

\maketitle% This is where LaTeX makes the title

\topic{Inleiding}

Deze sessie gaat domein analyse. Voor komende maandag maken we een vervolg afspraak om te praten over onderzoekscontext.

\topic{Domein analyse}

Freek lichtte in deze sessie toe wat domein analyse is, wat valkuilen zijn en aan welke criteria een goede domein analyse voldoet. Bij deze een samenvatting
van de toelichting.

\subtopic{Onderscheid research context en domein analyse}
De domein analyse gebeurt individueel, de research context is een team effort. De research context komt in een volgende sessie aan de orde.

\subtopic{Wat is een domein analyse?}
De domein analyse ligt op het domein van de klant (Bernard): het geeft een deelprobleem. Met een domein analyse licht je
\'e\'en deel van het probleem uit het geheel en bestudeer je dat gedetailleerder en wetenschappelijker dan de andere deelproblemen.

Freek benadrukte dat het belangrijk is voor het project om de domein analyses eerst te doen. Dat steunt het project bij de uitvoering omdat belangrijke beslissingen
dan al genomen zijn. Stefan merkte later op om de onderdelen met de meeste onderzekerheid eerst te doen, waarvan akte.

\subtopic{Omvang en diepgang van de domein analyse}
De twee belangrijke kenmerken van een domein analyse zijn dat het een beperkt deel van het onderwerp is en dat het daadwerkelijk ondersteunend is aan het project.
De valkuil is om een te breed onderwerp te nemen.

De duur bepaalt grofweg de diepgang. De duur van de domein analyse is planmatig 10\% van de totale duuur.
De werkelijke uitvoering kan meer of minder zijn.

\subtopic{Resultaat van een domein analyse}
De uitkomst van een domein analyse is een beschrijving van het probleem,
een beschrijving van de alternatieven, een beschrijving van de keuze criteria en een gewogen aanbeveling. Gewogen betekent dat de aanbeveling naar objectieve criteria plaatsvindt.

\subtopic{Aanbeveling en beslissing}
De domein analyse bevat een aanbeveling. De beslissing is een team effort, waarbij de klant (Bernard in dit geval) de doorslaggevende stem heeft.

\subtopic{Beoordelingscriteria}
De beoordeling van elke domein analyse is individueel evenals de uitwerking.
Om het resultaat en de beoordeling ervan wat beter te kunnen beschrijven gaf Freek
een oude versie van de beoordelingscriteria van een domein analyse. Het overzicht
toont de cumulatieve beoordelingscriteria. Bijvoorbeeld, voor een 6 moet de analyse aan alle
criteria tot een met 6 voldoen.

Freek noemde dat de examinator de alternatieven lijst en de wetenschappelijk gemotiveerde aanbeveling bij
de beoordeling belangrijk vindt.

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|p{30em}|}
{\bf cijfer} & {\bf beoordeling} \\
 4 - 5  & Er is een individuele domein analyse. \\
        & Het deelprobleem is duidelijk omschreven.\\
        & Er is een motivatie van het probleem.\\
 6 - 7  & Een overzicht van alternatieven. \\
 8      & Een passend advies op basis van een academisch gemotiveerde keuze.\\
 9 - 10 & Het onderwerp is interessant en complex. Het overzicht is aantoonbaar volledig.\\
\end{tabular}
\end{center}

\subtopic{Voorbeelden van domein analyse}

\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
    \hline
        {\bf vb}		& {\bf beschrijving} \\\hline
        Integratie		& \textsc{Structureel}: wat wordt de interface met de analyse tools? \\
	met tools 		& \textsc{Dynamisch}: hoe gaan we de analyse tools integreren in het ontwerp tool?\\
				& \textsc{Functioneel}: hoe gaan we de analyse tools integreren in het ontwerp tool?\\\hline
        Platform onafhankelijk UI toolkit & Uitgaande van de high level requirements voor het ontwerp
					    tool, zoals platform onafhankelijkheid, uitbreidbaarheid
					    en hechte integratie: kies een UI toolkit die het
					    beste past bij dit project en dit probleem gebied.\\\hline
        combinatorische cycle checker & je zou de combinatorische cycle checker kunnen bestuderen inclusief de datastructuur die
					deze tool deelt met de andere analysetools en een domeinanalyse kunnen doen
					over hoe deze tool geintegreerd kan worden met jullie tool.\\\hline
         combinatorial objects &  een onderzoek hoe om te gaan met combinatorial objects.
				    Bv hoe grafisch weer te geven, hoe op te slaan in de data structuur\\\hline
    \end{tabular}

\end{center}

\end{Minutes}
\end{document}
