%%
%% Dit is het hoofddocument: compileer dit met latex of xelatex en je krijgt de gehele pdf
%%
\documentclass[a4paper,11pt,final]{article}

\usepackage{subfig}
\usepackage{intcalc}% for intcalcMod
\usepackage{fp}% for FPeval
\usepackage{wrapfig}% product wrapfigure and wraptable
\usepackage{array}% additions to tabular
\usepackage{supertabular}% multiple pages tabular
\usepackage{rotating}% for the environment sidewaysfigure / sidewaystable
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks = true,
    citecolor = blue,
    linkcolor = blue
}
\usepackage[prependcaption,colorinlistoftodos,obeyFinal,textsize=tiny]{todonotes}% when generating final (documentclass option) skip notes
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{pgfcalendar}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{xspace}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{titlesec}% added to change section headers, see newcommand definition.
\usepackage{boxedminipage}
\usepackage{amssymb}% For \checkmark
\usepackage{pifont}% for \ding{'-code or "-code}
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{pstricks-add}

\bibliographystyle{alpha}

\hyphenation{re-quire-ments re-quire-ment}

\author{Guus Bonnema, Stefan Versluys, Jeroen Kleijn}
\date{21/10/2014\\ wijziging 07/02/2015}

\title{Plan van aanpak voor \xmas\ ontwerptool}

\setlength\extrarowheight{2pt}% Adds a little space at the top of table rows

%% calendarweek.tex
%% 2006 (C) Taco Hoekwater, public domain
%% Watch out: Dec 29 can be week 1 of the next year; and Jan 3 can be
%% week 53 of the previous year.

\def\Expr#1{\the\numexpr #1\relax}

\def\Modulonumber#1#2{\Expr{#2-((((#2+(#1/2))/#1)-1)*#1)}}
\def\Divisionnumber#1#2{\Expr{(2*#2-#1)/(2*#1)}}

\def\Mod#1#2{\Modulonumber{\Expr{#2}}{\Expr{#1}}}
\def\Div#1#2{\Divisionnumber{\Expr{#2}}{\Expr{#1}}}

\def\Jday#1#2#3%
    {\Expr{#1+\Div{((153*(\Expr{#2+(12*(\Div{14-#2}{12}))-3}))+2)}
     {5}+365*(\Expr{#3+4800-(\Div{14-#2}{12})})+
      (\Div{\Expr{#3+4800-(\Div{14-#2}{12})}}{4})-
      (\Div{\Expr{#3+4800-(\Div{14-#2}{12})}}{100})+
      (\Div{\Expr{#3+4800-(\Div{14-#2}{12})}}{400})-32045 }}

\def\cwhlp#1#2#3%
    {\Expr{\Mod {\Mod {\Mod {\Expr
     {\Jday{#1}{#2}{#3}+31741-\Mod{\Jday{#1}{#2}{#3}}{7}}}%
     {146097}}{36524}}{1461}}}

\def\calendarweek#1#2#3%
  {\Expr{\Expr{\Div{\Expr{\Mod{\cwhlp{#1}{#2}{#3}-
    \Expr{\Div{\cwhlp{#1}{#2}{#3}}{1460}}}{365}+
         \Expr{\Div{\cwhlp{#1}{#2}{#3}}{1460}}}}{7} +1}}}
         
%%  [ [cwhlp(1, 2, 3) - cwhlp(1, 2, 3)/1460] mod 365 + cwhlp(1, 2, 3)/1460 ] / 7 + 1

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Use : \calendarweek{03}{12}{2014} returns weeknumber %%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Document is in subdocumenten gesplitst.

\begin{document}

\selectlanguage{dutch}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\xmas}{x\textsc{mas}}%
\newcommand{\ok}{$\checkmark$}
\newcommand{\mybox}[1]{\begin{boxedminipage}[t]{\textwidth}#1\end{boxedminipage}}
\newcommand{\ou}{\textsc{OU}\xspace}
\newcommand{\een}{\'{e}\'{e}n\xspace}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Definitie aanpassing1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\global\mdfdefinestyle{aanpassing}{%
	roundcorner=5pt%
}%
\newmdenv[backgroundcolor=green!40,%
		linewidth=2pt,%
		style=aanpassing,%
		frametitlerule=true,%
		frametitlebackgroundcolor=blue!20!green,%
		frametitle=Aanpassing febr 2015]{aanpassing1}%

\definecolor{airforceblue}{rgb}{0.36, 0.54, 0.66}%%   This is color in hex #5D8AA8

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% afwijkend section formaat start %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\secformat[1]{%
    {\fontsize{60}{60}\selectfont\thesection}%
    \ifthenelse{\equal{\thesection}{}}{}{\quad\rule[-8pt]{2pt}{40pt}\quad}
    \parbox[b]{.7\textwidth}{\filright\bfseries #1}}%
\titleformat{\section}[block]
    {\filright\normalfont\sffamily}{}{0pt}{\secformat}
\titlespacing*{\section}{0pt}{*3}{*2}[1pc]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% afwijkend section formaat end   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\maketitle

\begin{abstract}

 Dit document is het plan van aanpak voor het ABI (Afstudeerproject bachelor
 informatica). De opdrachtgever is Bernard van Gastel en de begeleider is
 Freek Verbeek. Het project is gericht op het verbeteren van een bestaand
 chip ontwerptool op de aspecten platformonafhankelijkheid, uitbreidbaarheid,
 en integratie met de verificatietools.

 Het plan is gebouwd op basis van een hybride agile aanpak, een aanpak die
 moet passen bij de noden van het team alsook voor het probleem.

 De domeinanalyses omvatten onderzoek van deelgebieden uit de productcontext
 dat alternatieven voor oplossingen aan het licht moeten brengen.
 Op deze manier onderbouwen wij onze keuze op een wetenschappelijke manier
 en kunnen we verantwoord advies geven aan de opdrachtgever.

 De onderzoekscontext vindt plaats tijdens een later deel van het project
 zodat het team de tijd heeft om materie beter te leren kennen en het
 verband tussen project en onderzoek beter kan verwoorden.

 Het resultaat van het project is een gedocumenteerd ontwerptool, dat voor
 3 platformen gebouwd is en goed integreert met de bestaande tools voor verificatie.

 \begin{aanpassing1}
 Naar aanleiding van nieuwe omstandigheden binnen de \ou en de daarmee gepaard 
 gaande vermindering van communicatie sinds december 2014, hebben we besloten 
 over te stappen van agile werken op een zwakkere vorm van agile werken. Daarnaast
 doen we een herplanning op basis van de nieuwe aanpak en onze huidige inzichten.
 \end{aanpassing1}

\end{abstract}

%\listoftodos   %% commented out when creating final document

\include{plan-1-assignment}
\include{plan-1b-aanpak}
\include{plan-2-architecture}
\include{plan-3-domains}

\include{plan-4-werkwijze}
\include{plan-5-planning}
\include{plan-6-scheduling}

\appendix

\bibliography{plan.bib}
\section{Definities}
\begin{description}
 \item[analyse module] synoniem met verificatie module
 \item[i18n] Internationalization, referring to translation of menu items, system documentation etc.
 \item[l10n] Localization, referring to country specific settings such as money, numbers, dates etc.
\end{description}

\include{plan-schedule-previous}

\end{document} ;########################### end document ##################################;