%%
%% Dit is een subdocument van het projectplan.
%%

\section{Domeinanalyse}

De domeinanalyse ligt op het domein van de klant (Bernard): het geeft een deelprobleem. Met een domeinanalyse licht je
\'e\'en deel van het probleem uit het geheel en bestudeer je dat gedetailleerder en wetenschappelijker dan de andere deelproblemen.

Ervaring wijst uit dat het belangrijk is de domeinanalyses als eerste te doen. Dat ondersteunt het project en voorkomt
de domeinanalyse aan het eind ``nog even te moeten schrijven''.

De twee belangrijke kenmerken van een domeinanalyse zijn dat het een beperkt deel van het onderwerp is en dat het daadwerkelijk
ondersteunend is aan het project. De valkuil is om een te breed onderwerp te nemen. Hieronder de voorbeelden van goede onderwerpen
voor een domeinanalyse die voor ons als input hebben gediend.

De uitkomst van een domeinanalyse is een beschrijving van het probleem,
een beschrijving van de alternatieven, een beschrijving van de keuze criteria en
een gewogen aanbeveling. Gewogen betekent dat de aanbeveling naar objectieve criteria plaatsvindt.
De beslissing is een team effort, waarbij de klant (Bernard in dit geval)
de doorslaggevende stem heeft.

De beoordeling van elke domeinanalyse is individueel evenals de uitwerking.

We kiezen er voor om de meest onzekere delen van het project als eerste doen. Hiermee halen we het grootste risico uit het
project. Zie figuur \ref{fig: domain-analysis} voor de uitwerking per persoon.
De keuze van het team is voor Guus de UI toolkit, voor Jeroen de combinatorische cycle checker en voor Stefan de combinatorial objects.

\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{10cm}|}
    \hline
        {\bf vb}		& {\bf beschrijving} \\\hline
        Integratie		& \textsc{Structureel}: wat wordt de interface met de analyse tools? \\
	met tools 		& \textsc{Dynamisch}: hoe gaan we de analyse tools integreren in het ontwerp tool?\\
				& \textsc{Functioneel}: hoe gaan we de analyse tools integreren in het ontwerp tool?\\\hline
        Platform onafhankelijk UI toolkit & Uitgaande van de high level requirements voor het ontwerp
					    tool, zoals platform onafhankelijkheid, uitbreidbaarheid
					    en hechte integratie: kies een UI toolkit die het
					    beste past bij dit project en dit probleem gebied.\\\hline
        combinatorische cycle checker & je zou de combinatorische cycle checker kunnen bestuderen inclusief de datastructuur die
					deze tool deelt met de andere analysetools en een domeinanalyse kunnen doen
					over hoe deze tool geintegreerd kan worden met jullie tool.\\\hline
        combinatorial objects &  een onderzoek hoe om te gaan met combinatorial objects.
				    Bv hoe grafisch weer te geven, hoe op te slaan in de data structuur\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}


\begin{figure}[!h]
    \subfloat[UI toolkit]{%
    \begin{boxedminipage}[b]{.32\textwidth}
	{\tiny%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	    Student: Guus Bonnema.
	    \paragraph{Goal}
	    Find the toolkit combination that optimally satisfies the high level requirements as specified in the project plan.
	    \paragraph{In scope}
	    The high level architecture and the user interface toolkit. Influence on IPC toolkits, concurrency toolkits en integration toolkits.
	    The influence on development environment.
	    \paragraph{Out of scope}
	    Any non UI toolkits are out of scope, unless a clear relationship exists.
	    \paragraph{Overlap}
	    Overlap with integration as many toolkits have approaches to integrating components. Also the constraints that follow
	    from the domain analysis on integration will influence the resulting decision.
	    \paragraph{Results}
	    The domain analysis results in advice on use of toolkits and on time necessary to master the toolkits.
	}% tiny %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \end{boxedminipage}
    }% subfig
%    \caption{Scope of toolkit domain analysis}
%    \label{fig: da-toolkit}
%\end{figure}
    \subfloat[Combinatorial objects]{%
    \begin{boxedminipage}[b]{.32\textwidth}
	{\tiny%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	    Student: Stefan Versluys.
	    \paragraph{Goal}
	    Find a way of integrating the analysis tools in the design tool, in such a way
	    that the high level requirements are optimally satisfied. Describe both the functions
	    and the dynamics of this integration.
	    \paragraph{In scope}
	    Integration of tools in the design tool. Types of tools necessary.
	    high level architecture. Constraints on use of toolkits. Influence on development environment and subsequent constraints.
	    \paragraph{Out of scope}
	    Specific toolkits. Development environment.
	    \paragraph{Overlap}
	    This domain analysis overlaps with toolkit domain analysis. The constraints that follow from this analysis
	    will influence the choice of toolkit.
	    \paragraph{Results}
	    This analysis results in an advice that will directly influence the applications architecture, its development environment
	    and the use of toolkits.
	}% tiny %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \end{boxedminipage}
    }% subfig
%    \caption{Scope definition of combinatorial objects}
%    \label{fig: da-objects}
%\end{figure}
    \subfloat[Combinatoric cycle checker]{%
    \begin{boxedminipage}[b]{.32\textwidth}
	{\tiny%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	    Student: Jeroen Kleijn.
	    \paragraph{Goal} Integrate the combinatoric cycle checker with the design tool. Determine the specific interface. Determine the common interface
	    with other tools.
	    \paragraph{In scope} Combinatoric cycle checker. Integration.
	    \paragraph{Out of scope} The design tool.
	    \paragraph{Overlap} The choices made in the integration analysis have implementation consequences for this domain analysis and vice versa.
	    \paragraph{Results} This tool is not yet integrated into the design tool.
	    \todo[inline,caption={cycle checker}]{is this true?}
	}% tiny %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \end{boxedminipage}
    }% subfig

%    \paragraph{Requirements for domain analysis}
    \begin{boxedminipage}[c]{.8\textwidth}
    \begin{itemize}
	\item At least an initial idea of the high level view of the system should be available. The final high level
		view will depend on the choices made here and for the toolkits.
	\item The high level requirements must be defined and agreed on.
    \end{itemize}
    \end{boxedminipage}


    \caption{Scope domain analyses}
    \label{fig: domain-analysis}
\end{figure}
