%%
%% Dit is een subdocument van het projectplan.
%%

\section{Opdracht}

\subsection{Business case}

De projectaanvraag voor dit project van Bernard van Gastel en
Freek Verbeek verwoordt de business case in de projectaanvraag
als volgt.

\begin{quote}
    \tiny
    De Network-on-Chip (NoC) groep van de OU doet onderzoek
    naar nieuwe methoden om NoC ontwerpen (moderne manier van
    ontwerpen van processoren) foutvrij te krijgen met behoud van
    efficiëntie. De NoC groep heeft een aantal tools ter ondersteuning
    van het onderzoek gemaakt (met ondersteuning van vele studenten
    projecten), voornamelijk WickedXmas. Deze tool stelt de
    gebruiker in staat om chip ontwerp te maken/bewerken/genereren
    in de visuele xMAS taal van Intel, en vervolgens een aantal door
    ons ontwikkelde tools op los te laten (bv symbolische analyse,
    deadlock checker, etc).
    De huidige tool heeft een aantal problemen:

    \begin{itemize}
	\item niet modulair opgezet (waardoor uitbreidingen moeizaam gaan)
	\item op Windows API gebaseerd (waardoor de onderzoekers die
	    gebruik maken van Mac het lastig kunnen gebruiken)
	\item moeizame integratie met tools: WickedXmas is nu geschreven
	    in C\#, en lijkt moeilijk te integreren met onze C/C++ tools
	\item geen documentatie
    \end{itemize}

    Deze problemen moeten opgelost worden, danwel door een grote
    refactoring van de bestaande code, danwel door het opnieuw
    bouwen.
\end{quote}

Omdat dit het afstudeerproject is van drie studenten, zijn er geen financi\"ele overwegingen.
De kosten die er zijn (inzet opdrachtgever en begeleider) vallen onder het afstuderen. Deze kosten
zijn al gedekt als onderdeel van de cursus Afstudeer Bachelor Informatica (ABI).

De baten zijn vooral gemakkelijker onderhoudbaarheid en uitbreidbaarheid en een bredere ondersteuning van platform.
Deze verbeteringen ondersteunen met name het chip ontwerp onderzoek aan universiteiten en bedrijven. Door een betere integratie
tussen ontwerptool en analysetools wordt de workflow van de onderzoekers geoptimaliseerd. Het aantal handelingen
dat moet worden uitgevoerd voor de analyse wordt gereduceerd en door directe feedback in de UI kunnen problemen in een ontwerp
sneller worden gelokaliseerd en verholpen.


\subsection{Vision}\label{sec: vision}

Deze sectie geeft aan wat de opdrachtgever ziet als ideale uitkomst van het project. Het ontwerp tool is
bedoeld voor wetenschappers van universiteiten en van bedrijven (o.a. Intel). Onderzoekers op verschillende
platformen kunnen het ontwerp tool gemakkelijk downloaden, installeren en gebruiken. Het tool toont tijdens
het ontwerp fouten op dezelfde manier als een IDE bij een C++ of java programma doet: dynamische controles.
Als het ontwerp klaar is dan is het ook correct.

Het programma is goed gestructureerd, uit te breiden met nieuwe analyses en verificaties en NoC onderzoekers
kunnen gemakkelijk nieuwe primitieven defini\"eren. Ten slotte kunnen de \xmas\ onderzoekers onze bestanden
converteren naar een ander formaat zoals Verilog.

\subsection{Stakeholders}

Opdrachtgever is Bernard van Gastel van de Open Universiteit. Begeleider is Freek Verbeek van de Open Universiteit.
De doelgroep voor gebruikers van het ontwerp tool zijn medewerkers van universiteiten en onderzoekers van bedrijven zoals
Intel en LLC. Een kleine groep van xMAS onderzoekers van zowel de universiteit als bedrijven gebruiken vanuit de optiek
van onderzoek naar verbetering van NoC ontwerp het ontwerp tool. Doelstellingen voor deze groep zijn chip import
en export van bestandsformaten (zoals Verilog), verificatie van aspecten van correctheid (deadlock, livelock,
syntactische of semantische checks). Bernard en Freek nemen het onderhoud van het tool voor hun rekening.

%% Opmerking: stakeholders splitsen in 2 tabellen. 1 tabel met de doelstelling en toelichting daarop
%%            1 tabel met per stakeholder de project en systeem-belangen en -doelstellingen

\begin{figure}
{\tiny
\begin{center}
\begin{tabular}{lll}\hline
{\bf Stakeholder}    & {\bf Projectrollen}   & {\bf omgevingsrollen} \\\hline
Bernard van Gastel   & Opdrachtgever         & Onderzoeker, gebruiker, ontwikkelaar\\
Freek Verbeek        & Begeleider            & Onderzoeker, gebruiker, ontwikkelaar \\
Team33               & Ontwikkelaar, student & \\
Univ. medewerkers    &                       & Onderzoeker, onderzoeker NoC, gebruiker \\
Bedrijfsmedewerkers  &                       & Onderzoeker, gebruiker \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
}% end tiny
\caption{Stakeholders en hun rollen}\label{fig:stakeholders}
\end{figure}

{\tiny
\begin{center}
\begin{tabular}{llllll}\hline
{\bf Stakeholder}    & {\bf Verband}   & {\bf Rol}     & {\bf Freq} & {\bf Belang} & {\bf Invloed}\\\hline
Bernard van Gastel   & Onderzoek NoC  & Opdrachtgever & Hoog       & Hoog   & Hoog \\
                     & Onderhoud      & Opdrachtgever & Laag       & Hoog   &  \\
                     & Gebruik        & Gebruiker     & ??         & Hoog   & \\
Freek Verbeek        & Onderzoek NoC  & Begeleider    & Hoog       & Hoog   & Hoog\\
                     & Onderhoud      & Opdrachtgever & Laag       & Hoog   & \\
                     & Onderhoud      & Ontwikkelaar  & Laag       & Hoog   & \\
                     & Gebruik        & Gebruiker     &            & Hoog   & \\
Univ. medewerkers    & Onderzoek alg. & Gebruiker     & Laag       & Middel & \\
                     & Onderzoek NoC  & Gebruiker     & Middel     & Hoog   & \\
                     & Gebruik        &               &            & Middel & \\
Bedrijfsonderzoekers & Onderzoek NoC  & -             & Middel     & Hoog   & \\
                     & Gebruik        & Gebruiker     &            & Middel & \\
                     & Installatie    & Gebruiker     &            & Hoog   & \\
Bedrijfsmedewerkers  & Gebruik        & Gebruiker     & Laag       & Middel & \\
                     & Installatie    & Gebruiker     &            & Hoog   & \\
Team33               & Ontwikkeling   & Ontwikkelaar  & Hoog       & Hoog   & Hoog\\
                     & Afstuderen     & Student       &            & Hoog   & Hoog\\
                     & Samenwerking   & Ontwikkelaar  & Hoog       & Hoog   & Hoog\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
}% end tiny

\subsection{Challenges and goals}\label{sec: challenges goals}

Hieronder een lijst van uitdagingen (challenges). Tijdens de voorbereidingsfasen werken we de uitdagingen uit tot high level requirements.

\begin{description}
 \item[platformen] Het onderzoeksteam werkt met Mac, ontwikkelteam met MS Windows en Linux, de opdrachtgever en studenten met MS Windows, Linux of Mac OS.
		    Dit genereert requirements voor platform onafhankelijkheid van ontwikkelomgeving, taal en toolkits die we gebruiken.
 \item[integratie] Het systeem bestaat uit meerdere modulen, grofweg aangeduid als ontwerp tool (wat ons onderwerp is) en analyse tools (tools die nog
		    in ontwikkeling zijn, maar deels al gebouwd). De uitdaging is een hoge graad van integratie van deze componenten, zo onafhankelijk mogelijk.
		    Dit genereert requirements voor onderhoudbaarheid, component interfaces, applicatie structuur. De analyse tools zijn alle C++ programma's.
		    De interfaces zijn gebaseerd op JSON.
 \item[onderhoud] Over de tijd heen onderhouden vele mensen de software, die elkaar niet spreken. Dit genereert requirements met betrekking tot documentatie,
		    onderhoudbaarheid en toegankelijkheid.
 \item[Uitbreiding] De huidige software is moeilijk uitbreidbaar op de wijze die de opdrachtgever graag wil.
 \item[functie] Het ontwerp tool ondersteunt de primitieven en hun samenwerking zoals gespecificeerd in het xmas paper \cite{chatterjee-kishinevsky:xmas}.
		Het  huidige ontwerp tool: WickedXMas geeft de richting aan implementatie van de functionaliteit en de interface, maar is
		niet beperkend of maatgevend daarvoor.
\end{description}


\subsection{Succesfactoren}
Het project is een succes als

\begin{itemize}
 \item het design tool een ontwerp kan maken in de xmas taal en de analyse tools kan aanroepen voor controle.
 \item Gebruikers van het tool op de volgende platforms kan draaien:
 \begin{itemize}
    \item MS Windows vanaf versie 7 64 bits (32 bits via emulatie)
    \item Linux 64 bits en 32 bits
    \item Mac OS X (versie?)
 \end{itemize}
\end{itemize}

Het project is een groot succes als het project een succes is en:

\begin{itemize}
 \item De gebruiker kan validatie en verificatie software aanzetten of uitzetten
 \item De gebruiker kan nieuwe primitieven maken en aankoppelen.
 \todo[inline, color=green!40, caption={primitieven toevoegen vraag}]{@Guus De software zal dusdanig gestuctureerd zijn
 dat er makkelijk primitieven toegevoed kunnen worden.(primitieven toevoegen zal eerder
 door iemand gebeuren die de software tool onderhoud , en niet een gebruiker).}

 \todo[inline, caption={primitieven toevoegen antwoord}]{
 @Stefan Het gaat hier niet om uitbreidbaarheid (programmatisch toevoegen van een primitief).
 Een C++ programmeur moet inderdaad gemakkelijk een nieuwe primitief kunnen maken. Waar het hier om
 gaat is een visie van de primitief als een soort plugin. Voor nu hoeven we ons hiermee niet bezig
 te houden.

 Freek heeft dit als ``nice to have'' geclassificeerd in zijn antwoord (zie
 betreffende pdf). Het kan zijn, dat we hier niet aan toekomen. Als we tijd hebben en het loopt goed,
 dan is dit een optie. Minimale eis is dat we gemakkelijk een nieuw primitief kunnen defini\"eren.
 De rest volgt later.}

 \todo[inline,caption={primitieven, definitie1}]{
 De term primitief is hier volgens mij niet juist. De xMAS taal bestaat uit 8 primitieven en die zijn
 (volgens de bedenkers van xMAS) voldoende om alle mogelijke netwerken mee te maken. Wel zijn er
 macro's. Het is wel handig als de gebruiker (onderzoeker, niet programmeur) nieuwe macro's kan definieeren.
 Sommige veelgebruikte macro's zoals delay, credit counter en multiplexed source (zie pdf) hebben een eigen
 symbool, om deze te visualiseren moet er denk ik wel aparte code voor worden geschreven.
 }

 \todo[inline,caption={primitieven, definitie2}]{
 Freek heeft het hier over de xmas onderzoekers die nieuwe primitieven definieren.
 Vergeet niet dat de xmas tool een ``work in progress'' is. Ik citeer Freek uit zijn mail antwoord:

 \begin{quotation}
     Naast deze ``gebruiker-stakeholders`` is er ook nog een kleine club mensen die
onderzoek dan naar xMAS en die mogelijk de tool willen gebruiken in hun
toekomstig onderzoek. Zij willen bijvoorbeeld compleet nieuwe primitieven kunnen
toevoegen, meer verificatie tools er aan koppelen (dus niet alleen onze
deadlock/reachability verificatie), of bestanden naar andere formaten exporteren
(bijv. naar Verilog). Rekening houden met deze groep stakeholders zie ik echter als
"nice-to-have" en niet als noodzakelijk voor het project. Ik zie verder geen
negatieve stakeholders.
 \end{quotation}


 Een macro hoort zoals ik het begrijp bij de huidige functionaliteit. Als het niet zo is, dan is
 ook de macro ``nice to have''. Immers, de eerste doelstelling van het project is herbouw. Nieuwe
 dingen bouwen is extra.}
\end{itemize}

Het project is mislukt als het ontwerp tool geen succes is.

\subsection{Risico}

De onderkende risico's zijn vooral project risico's. De meeste project risico's komen voort uit de
geografische spreiding van het team (i.e. de studenten) en opdrachtgever
en begeleider. Diverse maatregelen zijn dan ook gericht op het verminderen
van het risico's die de spreiding veroorzaakt.


Omdat het gaat om herstructureren/herbouwen van bestaande programmatuur zijn er weinig systeem risico's.
Inhoudelijke kennis is bij de opdrachtgever en de begeleider voorhanden. Het grootste systeem risico is het kiezen
van een user interface toolkit. Dit onderdeel bepaalt de platform onafhankelijkheid en heeft invloed op de architectuur.
Het plan besteedt apart aandacht aan dit onderdeel in een domeinanalyse.

Zie figuur \ref{fig: risico} een overzicht van de risico's die we onderkennen en figuur \ref{fig: risico reductie} voor
een overzicht van de maatregelen die we nemen ter compensatie van risico's.

\todo[inline, color=green!40, caption={risico ontwerp fout, opm}]{@Guus Een ander mogelijk risico's is dat de tool, tijdens een analyse of check,
een xmas netwerk ten onrechte als fout vrij verklaren. Als gebruikers daaruit beslissen dat het chip ontwerp goed is
en dat de chip geproduceerd mag worden, is dit een probleem.}

\todo[inline,caption={risico ontwerp fout, antw}]{@Stefan: ik neem dit op in het overzicht. De vraag is of dit ons probleem is. Het is het probleem van
de materie zelf. Cq de analyse tools moeten alle fouten ontdekken. Ons project betreft het ontwerp tool.}

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\tiny
\begin{tabular}{|c|p{20em}|p{30em}|}
\hline
{\bf nr} & {\bf Risico} & {\bf Toelichting} \\\hline
 1 & Beschikbaarheid stakeholders  & De opdrachtgever en de begeleider hebben een beperkte tijd
					beschikbaar. De andere stakeholders zijn niet beschikbaar.\\\hline
 2 & Ervaring waterval & De teamleden hebben vooral ervaring met waterval projecten.\\\hline
 3 & Trage support & De support van de OU lijkt niet al te voortvarend. Dit kan problemen veroorzaken.\\\hline
 4 & Tijd nodig om de materie kennis op te doen & Het kost tijd om de bestaande analyse
					tools en de achterliggende
					xmas materie op te nemen.\\\hline
 5 & Geografische spreiding & Het team woont te ver uit elkaar om face to face meetings te
				organiseren voor overleg tijdens het project.\\\hline
 6 & structuur verval bij ontwikkeling & Bij het toevoegen van functionaliteit is structuur verval een
				natuurlijk gevolg.\\\hline
 7 & twee onervaren C++ programmeurs & Het team heeft \'e\'en ervaren C++ programmeur.\\\hline
 8 & Fouten in ontwerp & Bij het ontwerpen kunnen fouten ontstaan die de controles niet ontdekken\\\hline

\end{tabular}
\end{center}
 \caption{Relevante risico's voor dit project}
 \label{fig: risico}
\end{figure}


\begin{figure}[!ht]
\begin{center}
\tiny
\begin{tabular}{|p{20em}p{30em}c|}
\hline
    {\bf Maatregel} & {\bf Toelichting} & {\bf risico} \\\hline
    Gepland overleg via skype & Dit verzekert een minimaal contact met opdrachtgever en begeleider & 1\\\hline
    Tussentijds contact via email & Dit vult de communicatietijd aan tot wat nodig is. Nadeel is
				    een kans op vertraging. & 1\\\hline
    Regelmatige refactor (per taak) & Een refactor na uitvoeren en testen van een taak, levert
					een goed gestructureerd systeem na elke iteratie. & 6\\\hline
    Skype en chat creatief en vaak gebruiken & Verhoogt de gelijkenis met lokaal samenwerken & 5\\\hline
    Op afspraak tegelijkertijd bouwen & Verhoogt de kans om samen te werken & 5\\\hline
    Ondersteuning zoeken buiten de OU & Een trage ondersteuning kan op kritieke momenten
					het gehele project vertragen. Door minder op
					OU support te leunen, verminderen we die afhankelijkheid & 3\\\hline
    Agile literatuur lezen & Door ons actief in agile te verdiepen, verkleinen we de kans op
				problemen met het proces & 2\\\hline
    C++ studie doen & Door actief ons C++ 2011 eigen te maken, kunnen we
			met onze achtergrond kennis van programmeer talen en
			van Java, het risico op vertraging voor zijn & 7\\\hline
    Review door de ervaren C++ & Learning on the job onder begeleiding van
				het teamlid dat C++ ervaring heeft & 7\\\hline
    Voldoende tijd voor voorfase & De ontwikkeling pas starten na de domein
				analyse en de het bepalen van de architectuur.
				Dit beperkt het gevaar van te vroeg implementeren & 4\\\hline
\end{tabular}
\end{center}
 \caption{Risico reductie}\label{fig: risico reductie}
\end{figure}